\ProvidesPackage{mathbasis}

\usepackage[intlimits]{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathrsfs}  %          - Provides \mathscr
\usepackage{bm}        %Bold Math - for bold greek symbols
\usepackage{bbm}       %          - for ''\mathbb 1'' (but rather \mathbbm 1)
\usepackage{stmaryrd}  %for [[ (\llbracket) and ]] (\rrbracket) as special symbols
\usepackage{mathtools} %for \mathclap etc. [Reducing spacing of expressions, esp. subsets etc.]



%Bigop - Große, Indizierbare Operatoren à la façon de \prod et \sum ----------------------------------------------------
\newcommand{\BIGOP}[1]{\mathop{\mathchoice%
{\raise-0.22em\hbox{\huge $#1$}}%
{\raise-0.05em\hbox{\Large $#1$}}{\hbox{\large $#1$}}{#1}}}
\newcommand{\bigtimes}{\BIGOP{\times}}
\newcommand{\bigindep}{\BIGOP{\indep}}

%Nice little things--------------------------------------------------------
\newcommand{\dx}[1]{\operatorname{d}\!#1}

\renewcommand{\hat}{\widehat}
\renewcommand{\tilde}{\widetilde}




%Verhindere Umbruch von inline-Mathe-Umgebungen-------------------------
%\relpenalty=10000
%\binoppenalty=10000
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.5em}

